中國式萬劍歸宗 政策下推動的狂牛

太耐無寫過野 今次想講下呢排港股牛市現象

日前各大中國金融媒體開始吹風：港股估值偏低 是個買入好時機

如果今時今日仲係望住個恆指 真係可能會覺得港股價值偏低 仲係幾年前咁既水平 但從有投資價值既公司黎睇港股唔可以稱平 所以低估根本係偽命題 實質就係吹風

中央呢幾年佈局將香港打造成A股市場
由接受同股不同權 到投資者適應後就再容許呢堆公司可以納入大型指數 再到上年國安法都過埋之後 香港已經接近中央心目中既金融完全體 （減少依賴美國、降低利用銀行融資、吸外匯）

而呢一年幾既時間 大量中概股收到指令都紛紛回港進行二次上市 目的係集中北水同外資係香港 如果成功我相信滬深存在價值反而更低 日後A股 ipo主要集中係香港

但港股仲有一個好大既死因就係跟左a股一樣 牛短熊長
咁對投資氣氛黎講實在太差 亦因為回報風險唔成正比d錢流晒去樓市（香港同大陸人都係以樓市為主要財富）
所以今次中央要硬推一場人造瘋牛 將成個市炒旺
製造一大堆贏家 希望可以令人覺得放錢係到唔會跑輸
但個人認為大陸同香港股民始終都係對股票唔信任（而事實亦係存在太多老千） 所以我覺得今次牛市可能都係走半年至一年就玩完 最終都係鬥手快 唔會出現美國股市個種財富效應 所以要參與呢場瘋牛就要早入唔好考慮太多

上面已經出過文章要壓抑樓市
D熱錢咪去哂股票囉
呢輪熱炒係末日前既瘋狂
大家都知經濟衰到仆街
個泡沬大撚到
音樂椅游戲

有人炒 有穫氣 自然有魚游埋黎
否則老千股唔會係香港生存左咁多年都仲有人中
咪野前景分析唔重要 重要既係聽日係咪升

好文一推

樓主係戇鳩仔

二月咪黎左一次股災
個次股災係跌走三年利潤 就當我開po個日減倉我都有著數 你話長線以家升穿前頂呢d根本唔洗講 貨幣濫發情況下
資產基本有上無落 除非貨幣系統崩潰 咁到時已經唔係股市既問題

想請教下你話qe玩唔到好多次即係點？

2月係因為武肺 當自己中左？
2019年8月 你出po果個月 s&p 2900 升到1月武肺前 3200

你要講完全既market timing唔係人既操作我做唔到
二月跌主因係武肺的確係 但當時加息步伐已經因為經濟開始跌落去而停 仲開始減息 武肺爆只係將成件事加速左
如果經濟唔重要唔影響股市 咁武肺點解跌？
再講呢次印錢推高晒成個資產價格 將貧富懸殊同社會問題再進一步加深 已經唔止係升跌問題

你無利率去放水 以家錢基本上係去追逐資產價格
過份既印錢只會令美元體系開始動搖
放水既原意係等經濟下滑時有錢去谷起佢
以家已經變晒質 我所講既失敗就係好似日本個種
你印幾多個經濟都係谷唔起 通漲長期唔郁
So far暫時美國都仲可以玩落去
但如果有新貨幣出現/多國家接受人民幣做儲備
Fed就儲越印越無力 之前已經放風講緊要推100年債
市場唔賣帳 太痴線

我撐樓主，樓主之前講減息預視經濟衰退明明係啱，你估fed會蠢過你咩，梗係知唔掂先減息

請教下，咁點解A股同港股都係牛短熊長呢? 投資氣氛差呢一樣野係原因定係結果，即係有雞先定係有蛋先?

牛短熊長係金融市場唔成熟既特徵之一
主要投資者唔會將股市作為主要投資工具
你話原因定結果我覺得都唔係
我覺得呢個係一個過程
即係你要一個被教育既過程你先會成長 先可以擺脫呢種輪迴

港股又好A股又好
大部份人對市場都係停留係所謂既莊家韭菜關係
因為奶過好多次野 佢地覺得炒起左買完賺少少就一定要走
唔走就會比人套死 但如果今次唔係呢？
即係好似樓市咁 明明買左一層樓 一段時間後睇淡個市場落左車 點知上唔返車 呢種就係教育
當然前提係所有野都要有規則邏輯去比人跟
我覺得距離呢一日仲有好長時間

我又唔係要做股神 分享下預測都比人屌
最少我唔係標題鳩up一句聽日跌聽日升
然後就燈神股神呢種 定仰或呢種先係財經台既理想狀態？

今次狂牛睇幾多？

只係一句就知樓豬真心唔識野，芝麻人唔信股市？芝麻人賭性幾堅強你知唔知，依家唔興炒樓就去炒股，另外無限qe仲好笑，你未明白支撐美國qe既原因係咩，一係美國國力包括軍事，另外比個例子你，30年前我借你100萬，30年後一次本息清還，你賺定我賺，你只要比佢拖得夠長，依家教主一個人就可以負責成個美國2戰既洗費，佢仲可以發新債清舊債=只還息，仲未計會有日本仔同芝麻人幫佢埋單，可以遲d就係印度越南埋單，你單用經濟角度去睇一件全球政府事件係永遠睇唔明，唔係話無機會爆，但就算你唔買股，佢爆個時後果好唔到幾多

講左又比人屌架喇
不過都講下啦
個人認為今日睇恆指已經無乜意思架喇
佢升到40000點都好都唔會係大市指標
港股見頂徵兆呢多數就係堆大股都炒爆晒後
D資金開始追落後 炒埋d 二三線垃圾股就開始要識縮架喇
同埋都可以參考下散戶槓桿比率
如果乜都唔想理 直接訓388都唔會死人架喇 分分鐘700-800蚊都有可能

知唔知支那仲印得多過老尾

升咗兩日聽日會唔會落返些少？北水無可能無限供應掛

幾千億對北水有幾大影響？

專家？ 食屎啦

乜撚野音樂椅遊戲

支持港股

未日大c

鳩炒一輪

只要繼續升，佢地走左都會入

有分析，支持樓主

爭櫈仔
邊個搵唔到位坐咪仆街

理性財經台會員

由公佈國安法最低位到而家9個月

呢轉已經到尾聲

次次個劇本都係一樣

淨係講政局已經令資金唔會長期放係港股
點知幾時多幾個馬雲

哦
你分析得幾好都冇用，運氣大過一切

而家恆指基本上等於A股市場，而且支那經濟復蘇得快又係事實，唔覺得係真有咁大個泡沫

雖然咁講好似信咗共產黨咁

正確
港股都唔撚係投資黎, 只係鳩炒

馬雲可以無端端失縱然後大跌
又可以無啦啦出返黎, 又大升返

依D 野係投資咩

打造？

岩, 一直都覺得 美股渣, 港股炒
政策面上今次好過2015年少少, 樓市D錢迫出黎, 融資槓桿未去到高位, 無人民幣匯率壓力, 但都唔會太長久, 執夠要識收手

好文一推 唔係果D 鳩up咩聽日邊隻升邊隻跌果D 垃圾post先

佢而家怕香港冧，會用推上海深圳果套推香港。所以香港一定唔會仆街。直到大陸真係撐唔住或者習近平落台。

咁係咪代表香港生活會好好呢？又唔係，因為佢點高都係上面批人賺，中下層唔洗諗繼續做牛馬。政治只會高壓最後變做新加坡咁。

新加坡就係用法律壓死所有反對派，而經濟又係不死。最後反而係新加坡人繼續投票支持呢個鐵碗政府。

一早就係要矮化傳統港股
推谷國策紅股

順佢者未必昌
但逆佢者必忙

唔玩死硬不停眨值
玩都仲有音樂椅抽下獎

但佢避到9-10月支棍

00後?

美股喎 呢兩個月撚有棍

屌2019 眼殘以為2020

觀念係其一，屌買港股8成人都停留喺10蚊入13蚊放既層面，同埋太多牛熊，為咗打人靶得閒chok下個市搞到volatility勁高，又或者成班基金夾埋炒咩板塊

個人覺得牛熊係最on9，個system 都唔係零和遊戲，莊家勝率大啲，玩嚟做咩?要賭就過大海推兩口仲快啦

仲玩支那股(港股)正on9

正解

「有規則邏輯比人跟」呢樣野我覺得喺支共嘅統治下係冇可能嘅事，佢哋唔玩自由經濟，支共一個政策或者一個動作已經會嚴重影響到個市場，喺咁大嘅波幅之下(仲要有機會係有波幅冇升幅)，投資者好難安心一直長坐

咁先好，支那係要殺雞取卵，當個個都冇引就另起爐灶，淨返賭徒係到玩完就計數走，變成支那A股十年橫行格，哩D係港共命運根本走唔到

我成日都話玩牛熊不如過大海賭大細，仲有得訓下酒店

我就唔玩, 就算升市, 你都坐唔穩

其實某D股一睇就知中美同全世界都掟錢落去
咁既環境無錯順流宦係有錢搵
但真係一沉船個個都會跳唔切

隻3800 之前個十幾年玩到人都痴線
以家抽返上去一樣大把人追

個人看法
支那同美國作對
唔會有好下場
反支唔係侵嘅個人意志
而係美國的政策轉向
所以長遠而言唔睇好支港市場

Shuffling巴打寫文我一定支持 睇今年大牛破頂但呢幾日會打孖展倉

牛熊咁多人參與既主因係港股買賣股票既靈活性太低
錢少根本好難分散風險 etf種類太少
一買就要一手 如果普通老散渣住幾皮野 有d股票佢地根本參與唔到 例如安踏呢d 如果買d入場門檻低既又唔升
買期指槓桿又高 我覺得係選擇性太少所致

又會唔會咁講,港股同A股都資源太集中係某幾隻既股票上面,即只集中發展係某一方面既產業上面,令市埸唔得多元化?所以先咁多垃圾老千出黎呃上市?

同意
我拎十皮出黎,
最多只可以買到3 隻股, 每隻分3注, 每注1萬
一下出事蟹左, 我就坐幾年, dklm
所以就算正股, 升5-10% 根本已經想放坐唔穩

牛態, 其實仲仆街, 因為有分回
每次諗住升10格放, dllm 升完2格, 又同你跌返5格, 即刻淆底放
轉個頭又升返15格, 仆佢個街

你個本冇返百零萬, 根本都唔洗玩

依隻好撚多年前 冇啦啦又炒起, 都唔知做乜9

外資進入中國市場係自由意志 無受到美國影響
呢幾年都係不斷淨流入 佢地只會睇有無錢賺
政治因素對佢地黎講係其次
佢地衡量過國安法唔阻佢地搵食 就會埋黎
所以中共條法只係拎黎搞香港人
點會搞到d投資者

所以香港股市係大戶主導 呢個機制對散戶太唔friendly
講到尾又係益基金佬

好既股票就會升 一升個門檻就會高好多
你綁死100手 升10% 咁個門檻就變左10%x100
升到後期已經得返機構投資者買入
一個市場大部分都係咁既狀況
散戶唯有邊隻升就追邊隻 唔想浪費機會成本

Exactly 焗撚住買一手大既

唔撚信啊

要睇下支國會唔會走返計劃經濟回頭路

下下一手過, 同all in 冇分別
心態上好難運作

Conclusion係咪3月4月好開始走貨

自己個a股搞左咁多年都係成舊屎咁 越南,印度個市都好過佢

佢都無錯既 係3月武肺之後喪qe先推到個市高到咁

其實冇咩人會知上年3月可以話根本唔關支那肺炎事，哩D根本一早已定好

港股變支那G股

睇市場氣氛 散戶槓桿比例 來來去去都係咁既場景架啦
永遠港股既牛市都係係高呼聲下結束
所以觀察市場氣氛好重要 以家都仲未到雞犬皆升既moment 似乎都仲有段時間

股市總在懷疑中上升

我覺得到有一日天朗氣清

例如美中關係好轉, 疫情受控各地解封

就係冧市之時了

半年？
半個月差唔多

事實證明估大市 side 鳩氣
唔通有人估到2020 頭 武肺咩？又估到果幾下溶斷咩？

2021 年黎多次武肺，又夠膽講話無可能咩
估完個大市，賺錢機會率都無改善

專心研究個股，攬實好公司穿越牛熊吧啦

真

你唔得唔代表冇人得

你估到2020 年有武肺？
你估到美股幾次溶斷？

唔洗你自己
你搵一個分析師估到2020 年頭會大跌既俾我睇？

咁我又估唔到支那肺炎，只知2020 3月必大插啫

美女都係
加息，經濟差現實面對返party就完
所以一路炒一路準備做第一個跳船果個

美國佬唔會比個市冧
好退休本係度
擔心息口去到0仲有咩方法刺激經濟好過
成日話縮表點縮舊債未清新債又黎

Value investing 長遠一定大勝
成日講咩契媽
過到2個cycle仲係度先講啦

姐係你估到2020年3月一定大插？咁撚勁？

睇圖真係睇到 不過你實話人鳩up

而家咪又係話樓主鳩up
用結果去推返轉頭d 野黎睇，實贏架

唔賣帳？如果全球一齊印呢？

賭身家窮人點都唔識反抗

美元印2兆 中國印一兆 歐洲又印 1兆
邊個會唔賣帳。 窮人？
買BTC 啦
唔好覺得貨幣會大眨值

窮人易物易物咩

美元眨緊值 見唔見

哦

眨幾多？ 印左幾多

仲未出打仗谷GDP依招

係咪要咁串趕走所有認真出文既巴打

比你要美金定支幣？

睇你買咩股啦，大部份有實力既優質股都只會長升長有，就算熊市入面咪一樣keep住咁升，d優質股就好似樓咁，只會越升越高

就算股價再高，d基金佬一樣會去入場買黎堆高個股價，打個比喻，如果比好多錢你管理買股票，你一定會去買d貴價股，因為咁樣先會用得曬d錢，如果騰訊升，你無買，肯定比人屌到你屎忽開花，問候你阿媽係咪唔識買股票，如果買左之後跌，大家都有買，一起跌，反而正常，個價平個20/30%自然會有人買番拉個股價上去，呢d係基金之間既博弈 ，就算係美股，d優質股都係一樣咁玩法，tesla都係

其實你買中概股理論上都係買緊人民幣資產
只係如果你直頭係買A股 個乘數效應會大d
外資渣住幾千億都未怕 我有咩資格怕
同堆人民幣美元有息差 錢流入去係好正常既事
一句到尾 只要你升得夠勁 無人會記得你之前發生過咩事

美匯指數跌左10%暫時 未夠？今次史無前例咁印我覺得可以去到6-70都有可能 重點係美國係金融大國 一直都係貿赤 因為靠既唔係出口 係輸出通漲再收羊毛 問題係以家邊個國家比你咁將d錢輸入去再抽走 d錢困左係自己國家到一定仆街 所以貿戰打咁耐一直都講想大陸開放缺口比佢地入去 大陸梗係唔撚制

至於你話打仗 點打法？同邊個打？
射粒核武炸左個中國？唔係咁天真掛
今時今日谷gdp靠打仗你就out啦
你估仲係石油時代呀 20世紀新石油係半導體
往後真正影響通漲率係半導體指數
扔左你個套咁old school既想法啦

再講 現代戰爭國與國之間根本無必要打熱戰
打科技戰打金融戰足以令對方收皮
美國對付英國同日本都係不費一兵一卒
透過brettob woods system同廣場協議已經打到兩個都上唔返黎

牛短熊長,
07年之後
香港一直都係咁

放心 我無咁玻璃心 大家討論下無咩所謂
其實一直都想拋磚引玉 引d高材生挑下機又好 傾下又好
你都知今時今日財經台咩環境架啦

美元係世界貨幣 全世界主要國家都係渣美元做儲備
美元印 同其他國家印個效果差天共地
搞唔好仲會引起自己國家惡性通漲
以前點解大家需要美元儲備係因為美國搞掂左中東
迫中東要交易石油必須要以美元計算
從此各國都被迫渣大量美元 （薩遲姆唔妥協 下場係點有眼睇）

到左以家 石油影響力已經大不如前 新能源開始替代石油
咁當唔需要依賴石油 咁美元霸權係咪完？又唔因為美國係半導體生產大國 核心技術堡壘高 追唔到佢技術咁就要迫住同佢交易 咁用咩結算？呢樣就係美國唔想中國搞半導體研究 如果比大陸追到上黎會嚴重削弱美元地位
所以呢場戰爭既主要戰場係科技同金融拋雖埋一齊黎打